適當時候公佈外部勢力干預中国内政的証據

自1979年以後，包括澳大利亞、英國、日本、德國、美國、加拿大等發達國家都對中國進行了巨額援助，雖然後來逐漸減少對華無償援助，但也依舊以經濟合作和技術援助的形式幫助中國發展經濟。即使他們自己年度赤字不斷，也會拿出錢來支持中國。

中國是世界上最大的受援國之一。據不完全統計，1979年-2003年，中國接受的官方援助總額為1072億美元。2009年，在多雙邊對華援助30週年暨國際援助汶川地震災區一週年紀念活動中，時任中國商務部部長表示，30年來，中國與聯合國開發計畫署、兒童基金會及歐盟、日本、德國、澳大利亞、加拿大等20多個國際組織和政府，在扶貧、環保、教育、衛生、體改、能源等30多個領域開展了富有成效的發展合作，共接受無償援助近67億美元（約469億人民幣），實施項目近2000個。

其中，澳大利亞是第一個向中國提供援助的國家，日本是中國最大的援助國。

日本對華經濟援助開始於1979年，1981年日本政府開始對華無償援助。根據日本外務省日本官方發展援助數據顯示，1979年-2010年間，中國共獲得日本約2638億元人民幣的開發優惠貸款、約124億元人民幣的無償援助以及約138億元人民幣的技術合作資金，總金額高達 約2900億人民幣，涉及項目200多個。30多年來中國是日本最大的受援國，中國的外來援助中有66.9％來自日本。

至2010年底，日本向中國提供援助資金共執行各類項目144個，涉及衛生、環保、教育、農業、扶貧等多個領域。進入21世紀之後，日本援助的重心也開始從碼頭、能源、港口、鐵路、電力、通訊等基礎設施領域轉向環保、技術和人才培養等，貸款的發放方式也由五年一大筆，改為一年一筆。在人員交流、培訓方面提供年度金額約3000萬美元的援助。截止2003年，日本國際協力機構就曾為中方培訓了15000名以上的管理人員，日本海外技術者研修協會則培訓了超過22000名的中國人。

日本對華代表性的援建項目有：北京首都機場，京秦鐵路電氣化改造，南昆鐵路，上海寳鋼，上海浦東機場，武漢長江第二大橋，北京污水處理，中日友好醫院等。十年前日本政府終止了對華（有償援助），繼續保留對已有的項目提供貸款和繼續保留了無償援助和技術援助項目。2018年，日本首相安倍晉三在訪華時宣布全面停止其他形式的對華援助。

日本之外，中國也是德國政府對外無償援助的最大受援國，自1982年開始，30年間德國共向中國提供無償援助12.1億美元。1982年10月13日，中德兩國政府簽署了技術合作總協定，德國政府開始對華提供無償援助。截止2011年底，德國政府共向中國提供無償援助12.1億美元。中國是德國政府對外無償援助的最大受援國。

2005年，中國成為法國開發署提供資金的最大受援國，到2009年共對華提供無附帶條件的貸款5.52億歐元。法國在援華方面一直比較積極，根據2008年經合組織的數據顯示，法國是僅次於日本、德國的第三大對華經濟援助國。財政部和法國開發署的合作始於2003底。2004年10月，雙方簽署了《中華人民共和國財政部與法國開發署合作框架協議》。根據合作框架協議，法國開發署每年對華提供總額約1.2-1.5億歐元不附帶條件官方發展援助貸款，主要用於改善全球大氣環境領域項目。

2005年，中國已成為法國開發署提供資金的最大受援國，當年法國資助的項目總貸款達1.52億歐元，資金主要流向西部五省區市：雲南、廣西、貴州、四川、重慶，用於能源、公路、鐵路、電站等項目建設。截至2009年，中國利用法國開發署貸款共實施了10個項目，總金額達5.52億歐元。

英國國際發展部曾在2006年高調啟動了《2006年-2011年對華援助計畫》。該《計畫》明確這5年間英國對華援助工作的總體框架，確定援助的重點仍是幫助中國減貧和實現聯合國"千年發展日標"，援助的主要領域是基礎教育、愛滋病防治、肺結核防治、供水與衛生。根據商務部國際經貿關係司，2012年底，中英已開展合作項目24個，金額總計2.3億英鎊。領域集中在衛生、教育和環境及氣候變化三個領域。

2011年英國宣布停止傳統對華援助後，2012年依舊對華提供約2.7億人民幣援助，23年共無償援華23億人民幣。1999年中英兩國政府簽署《發展合作諒解備忘錄》，此後英國政府通過英國國際發展部對中國提供無償援助，將"減貧"作為其援外宗旨。

截至2012年，美國33年共計對華援助總額約為5.56億美元，涵蓋藏人社區文化保存、愛滋病預防與治療等30多項援助根據美國國際開發署的公開數據，美國對中國的援助開始於1980年。其中，1980-1998財年之間的19年間，美對華援助為1941萬美元，1999年以來是美國對華援助的快速發展階段。從1999財年到有公布統計資料的2012財年的14年間，美國對華援助總額約為5.36億美元。就項目和參與機構而言，美國對華援助項目目前有30種左右，近20個政府機構負責提供資金和項目實施。

美國對華提供經濟支持基金援助始於1999年，至2009財年已達1.1億美元，年均達1000餘萬美元，佔同期美國對華援助的1/4。主要用於促進人權和藏人社區的文化保存、環境保護和經濟發展。國際開發署負責資助和實施的對華髮展援助(Development Assistance，DA)項目，主要涉及法治和環境保護兩大領域。

此外，國際開發署還通過發展援助項目與中國的大學和研究機構開展環境、資源、建築等方面的合作。公共衛生類援助項目在美國對華援助中也佔有較大比重，主要由美國衛生部和國際開發署實施，具體援助項目主要包括疾病控制、研究和培訓項目、全球HIV /AIDS倡議、兒童生存與健康、2008年新設立的全球健康與兒童生存等。2001-2009財年間，此類援助總額達8260多萬美元，約佔同期美國對華援助的20%。

2012年底，歐盟累計對華援助金額約8.1億歐元，項目涉及貿易、司法、教育、衛生和社會保障等85項。歐盟於1984年開始向中國提供財政技術援助。1995年以前，歐盟對華提供的發展援助以扶貧為主，主要集中在農業領域。1995年以後，則改為促進雙邊關係，以及幫助中國應對國際社會普遍關切的環境、能源和氣候變化等全球性挑戰。在發展援助項下，歐盟自2002年起開始制定《國別戰略文件》（簡稱CSP）。

1981年10月，中澳簽署《中澳技術合作促進發展計畫協定》。截至2011年，澳大利亞共向中國提供12億澳元援助， 已完成合作項目132個，涉及農、林、牧、能源、交通、紡織、教育、衛生、城市規劃、環境保護、綜合扶貧、能力建設、農村發展等領域。正在執行項目4個，包括環境發展夥伴項目、衛生與愛滋病項目、發展合作小項目和發展獎學金。2011年，澳宣布正式停止傳統對華無償援助。近年來，澳方對中方的援助更多的是雙邊經貿合作的形式，主要在環保、衛生、教育等領域。

美國、加拿大、澳大利亞、日本、英國及德法等歐盟國家，不僅無償援助中國，同時也是中國主要的貿易夥伴。中國80%左右的出口，是出口到以上這些國家的。中國的貿易順差、結存外匯的90%以上來自這些國家。中國引進的先進技術，95%以上來自以上國家。中國的科技進步、技術發展基本上也是這些國家培訓的。可以說，中國1978年以後經濟的快速發展，一是靠改革開放的政策，二是靠中國老百姓的勤勞苦幹，三是與這些國家在人才培養、技術轉讓、資金援助、貿易支持上是密不可分的。

基於上述這些事實，難怪有國內網友意味深長地說：「一個人要常懷感恩之心，別人才願意和你打交道。」那麼，再看看現今那些個中國製造的「戰狼們」的表現和嘴臉，您還覺得意外嗎？

輸打贏要